陳肇始稱立法保障大部份人 批有人將限聚令政治化

全國人大常委會本月28日至30日在北京開會，外界普遍估計港區國安法將於屆時的會議上通過。
食物及衞生局局長陳肇始接受傳媒訪問，重申香港有憲制責任維護國家安全，不讓人顛覆國家，而去年發生的社會事件令人心惶惶，港區國安法有立法的迫切性。她指，本港經濟走下坡，失業率上升，香港需要有穩定的社會，讓經濟復甦，疫情結束，這部法律可以保護絕大部份市民。
她亦認為美國威脅要制裁香港，但供港的食物及醫療儀器來自不同國家，即使美國制裁，也不會對香港構成很大的影響。

陳肇始接受鳳凰衛視專訪，被問到中央現時推出港區國安法的意義是甚麼時，她稱香港是國家不可分離的一部份，有憲制責任維護國家安全，不讓人顛覆國家，而國安法只會針對一小部份人，絕大部份守法的市民都不受影響，她相信本港市民仍享有言論自由、集會自由等。
她續指，國家安全是大事，但多年來本港仍未就相關問題進行本地立法，而去年的社會事件突顯立法的迫切性。她指，本港經濟走下坡，失業率上升，香港需要有穩定的社會，讓經濟復甦，疫情結束，這部法律可以保護絕大部份市民。她相信，市民會逐漸了解國安法，未來很多人的疑慮都會得到釋除。

有人 = 777?

係人都知，政府化果個咪港共

你搞衛生咋 八婆 國安法都關你事

係咪要輪流表態

以為以前做護士會低調D 睇黎權力真係會令人做狗
諗起佢之前每次出黎 用曾經做過醫護人員光環 黎做擋箭牌就想作嘔

室內唔限，室外限，全世界最反智

DGX - New Paths We Forge

有人係指PK定柒婆？

BTW, d局長真一個個排住隊上央視

捉一兩個去制裁list就自然縮